因果=因果報應？

有因必有果，好科學。引申到種善因得善果，惡因有惡果，聽落好公平，但我覺得其實係比人FF，唔一定種善因得善果，種惡因得惡果。

例如: a去打勢b，咁個果就係b有財物損失，但a嘅果可能會比人拉，亦都有可能逍遙法外得到b嘅財物。

係咁簡單就好

你只能夠觀察到因同果2個獨立事件
但係你唔能夠得知因果之間必然既關係
你之所以有因果呢個connection係基於你既經驗

人嘅知識嘢都係靠觀察同經驗得返嚟架啦。